---
title: "Komorebi"
date: "2020-03-20 09:07:00"
description: "Cambia la forma en que miras tu escritorio. Esta impecable aplicacion permite dar una vuelta de tuercas a tus wallpapers."
type: "estilo"
tags: ["wallpapers","gtk","kde"]
category: ["Estilo"]
img: "https://www.muylinux.com/wp-content/uploads/2018/07/Komorebi.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Komorebi es un bonito e impresionante gestor de wallpapers para cualquier distro Linux, es de código abierto y fué desarrollado en Vala por Abraham Masri.

La herramienta cuenta con fondos personalizables que pueden ser configurados de diversas maneras y en cualquier momento, psoee múltiples fondos pantallas (animados, estáticos, degradados entre otros), los mismos son enriquecidos con diversas opciones que la herramienta nos ofrece.

Este gestor de wallpapers nos permite añadir a nuestro fondo las estadísticas de nuestro sistema (uso de memoria ram, disco,…), añadir un estilo dark, fecha y hora, optimizar el rendimiento de fondos, entre otras excelentes funcionalidades.

Su panel es muy sencillo de usar y los efectos de los fondos simplemente son geniales.




## Cómo instalar komorebi



La instalacion es muy sencilla, para instalarlo en cualquier distribucion (realizando la compilacion a mano) es muy sencilla.

Primero instalamos las dependecias del proyecto (eso varia dependiendo de la base y el sistema de paquetesque tenga nuestra distro) pero los paquetes a instalar son libgtop2-dev, libgtk-3-dev, cmake, y valac

Despues de esto debemos correr los siguientes comandos los cuales ire explicando su funcionamiento. El primer comando nos permite clonar el proyecto de Git (su version en Master) y nos pociciona en la carpeta para poder seguir:



    git clone https://github.com/iabem97/komorebi.git
    cd komorebi



Creamos la carpeta build dentro del proyecto y nos pocicionamos dentro, esto nos sirve para poder compilar sin ensuciar el codigo fuente.



    mkdir build && cd build



Este comando ejecuta la compilacion y la instalacion del proyecto, esto recordemos que no varia entre distribuciones:



    cmake .. && sudo make install && ./komorebi




### Mas simple



Para todos los usuarios de distribuciones basadas en debian pueden realizar la instalacion de nuestro {{< textlink url="/repositorio/" text="repositorio" >}} y ahi encontrar la ultima version de Komorebi a un solo comando.



    sudo apt install komerebi




Los fondos por defecto que trae komorebi ya lo hace excelente, sus funcionalidades de rotación, bajo consumo de memoria y la posibilidad de visualizar información del sistema sin el uso de otras herramientas lo vuelven una excelente herramienta para quienes no quiere sobrecargar su sistema.
